英國駐華使館稱中英聯合聲明至今仍然有效

英國駐華使館稱中英聯合聲明至今仍然有效

英國駐華使館在微信公眾號，反駁中方近期就涉港問題的一些說法。對於有指《中英聯合聲明》是歷史文件，不具備現實意義。使館回應說，聲明是在聯合國登記在案的有法律效力國際條約，至今仍然有效，協議明確香港的高度自治權，除了外交與防禦等事項，香港享有的權利自由50年不變。使館說，英國明確承認香港是中國一部分，為了維護世界和平安全，每個國家都應該尊重並支持國際法，港區國安法違背《中英聯合聲明》中，中國對國際社會的責任，有進一步分裂香港脆弱社會體系的風險，因此英方與其他國家一同敦促中國重新考慮，為回歸和平和諧努力。

2020-06-19 18:11:12

有效係指支那依然要守
正正係因為有效，支那立國安法先可以大大聲屌佢違反聲明之後做野

嘴炮有撚用咩，跟本ccp同當年希特拉一樣，覺得你地唔會risk to start another war，你有你嘴炮，我有我坐大